@inproceedings{Mnasri-de-Chalendar-Ferret:TALN:2016,
    author = {Mnasri,Ma\^{a}li and de Chalendar,Ga\"{e}l and Ferret,Olivier},
    title = "Int\'{e}gration de la similarit\'{e} entre phrases comme crit\`{e}re pour le r\'{e}sum\'{e} multi-document",
    booktitle = "Actes de la conf\'{e}rence conjointe JEP-TALN-RECITAL 2016 - Volume 2 : TALN (Posters)",
    month = "7",
    year = "2016",
    address = "Paris, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "482-489",
    note = "Integrating sentence similarity as a constraint for multi-document summarization",
    abstract = "\`{A} la suite des travaux de Gillick \\& Favre (2009), beaucoup de travaux portant sur le r\'{e}sum\'{e} par extraction se sont appuy\'{e}s sur une mod\'{e}lisation de cette t\^{a}che sous la forme de deux contraintes antagonistes : l'une vise \`{a} maximiser la couverture du r\'{e}sum\'{e} produit par rapport au contenu des textes d'origine tandis que l'autre repr\'{e}sente la limite du r\'{e}sum\'{e} en termes de taille. Dans cette approche, la notion de redondance n'est prise en compte que de fa\c{c}on implicite. Dans cet article, nous reprenons le cadre d\'{e}fini par Gillick \\& Favre (2009) mais nous examinons comment et dans quelle mesure la prise en compte explicite de la similarit\'{e} s\'{e}mantique des phrases peut am\'{e}liorer les performances d'un syst\`{e}me de r\'{e}sum\'{e} multi-document. Nous v\'{e}rifions cet impact par des \'{e}valuations men\'{e}es sur les corpus DUC 2003 et 2004.",
    keywords = "r\'{e}sum\'{e} automatique, ILP, clustering, similarit\'{e} s\'{e}mantique.",
    url = "https://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2016/83.pdf"
}
